_# Lab 1

1. Установите зависимости с помощью poetry:

```bash
poetry install
```

## Использование

1. Запустите сервер FastAPI:

```bash
docker-compose up -d --build
```

2. Доступ к API по адресу `http://localhost:8000`.

3. Конечные точки:
   - `/ping`: Возвращает ответ "pong", указывающий, что API работает.
   - `/predict`: Принимает POST-запросы с параметрами для прогнозирования результатов по здоровью.
   - `/docs`: Swagger UI для документации API.
   - `/openapi.json`: Схема OpenAPI для документации API.

## Конфигурация

Проект использует конфигурацию, хранящуюся в `src/config.py`. Убедитесь, что настроили соответствующие параметры перед запуском API. Это включает указание каталога данных и настройки логирования.

## Структура проекта

- `__main__.py`: Точка входа для запуска сервера FastAPI.
- `api.py`: Основное приложение FastAPI, содержащее определения конечных точек.
- `src/`: Каталог с исходным кодом проекта.
  - `config.py`: Настройки конфигурации.
  - `api/models.py`: Модели данных для запросов и ответов API.
  - `ml/KNNClassificator.py`: Реализация классификатора KNN.
  - `data/`: Каталог для хранения файлов набора данных (например, `diabetes.csv`).

## Логирование

Логирование настроено в `__main__.py` с использованием библиотеки Loguru. Логи выводятся в файл, расположенный в `src/config.LOGS_DIR`. Измените настройки логирования по необходимости для вашей среды.

## Требования

- Python 3.x
- FastAPI
- Pandas
- Loguru
- Starlette

# CI-CD
## Структура

- `stages`: Определяет последовательность этапов, через которые проходит процесс CI/CD.
- `variables`: Определяет переменные, используемые в конфигурации CI/CD.
- `jobs`: Определяет задания (jobs), которые выполняются на каждом этапе процесса.

## Этапы

1. **build**: Сборка Docker-образа приложения с использованием Kaniko.
2. **test**: Запуск тестов на собранном Docker-образе.
3. **deploy**: Развертывание Docker-образа в целевой среде.

## Переменные

- `IMAGE_NAME`: Имя Docker-образа.
- `IMAGE_TAG`: Тег для Docker-образа.
- `PROJECT_DIR`: Директория проекта.

## Задания

1. **build-job**: Сборка Docker-образа приложения с использованием Kaniko.
2. **test-job**: Запуск тестов на Docker-образе приложения.
3. **deploy-job**: Развертывание Docker-образа в целевой среде.

Конфигурация CI/CD позволяет автоматизировать процесс разработки и доставки программного обеспечения, обеспечивая более быструю и надежную разработку приложений.
